# Игра Xonix.

## Описание
Xonix - это игра, где игрок должен соревноваться с компьютером и захватывать клетки игрового поля. Тот кто займет больше клеток на 500 ход, тот победил.

Платформа - NodeJS. База данных - MongoDB.

Для распределения нагрузки используется модуль кластер и самописный балансер, который раскидывает игроков последовательно по всем воркерам.
Воркеры работают на портах с 5001 и так далее, количество воркеров зависит от количества потоков на процессоре.

## Установка

1)[Установить NodeJS](https://nodejs.org/en/);

2)[Установить MongoDB](https://www.mongodb.com/download-center/community);

3)Клонировать репозитории;

4)Далее выполнить следующий код в репозитории через консоль.

```sh
$ npm i
$ node server.js
```

## Основные страницы

| Страница | Путь | Фото |
| ------ | ------ | ------ |
| Основная страница игры | [localhost:5000](localhost:5000) | <img src="Example_Images/Game.png" width="250"> | 
| Панель с состоянием кластера |  [localhost:5000/monitor](localhost:5000/monitor) | <img src="Example_Images/Cluster_Monitor.png" width="250"> | 
| Панель с состоянием игр на одном worker |  [localhost:5001/monitor](localhost:5000/monitor) | <img src="Example_Images/Worker_Monitor.png" width="250"> | 

